##PostgreSQL(数据库)资料

![PostgreSQL](https://wiki.postgresql.org/images/3/30/PostgreSQL_logo.3colors.120x120.png)

About:[PostgreSQL About](http://www.postgresql.org/about/)

[《PostgreSQL 源码分析系列》](#pg_kernel)

* <a name="pg_kernel"/> PostgreSQL 源码分析系列

介绍:PostgreSQL 源码分析系列文章

* [《PG 内存上下文》](http://www.zhangxiaojian.name/?p=447)

介绍：PG 内存上下文,[code](https://github.com/zhangxiaojian/memoryContext)

* [《PostgreSQL及其代码的结构》](http://wiki.postgresql.org/wiki/Pgsrcstructure)

介绍:PostgreSQL及其代码的结构

* [《A Tour of PostgreSQL Internals》](http://www.postgresql.org/files/developer/tour.pdf)

介绍:PostgreSQL内部的概览,可以结合上面的pg代码结构来阅读

* [《PostgreSQL 中的 Json —从使用到源码》](http://www.zhangxiaojian.name/?p=317)

介绍：PostgreSQL 中的 Json —从使用到源码

* [《PostgreSQL锁机制分析》](http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwNzEzNDkxNQ==&mid=400885298&idx=1&sn=76df79eff99131cf6e64991b1629e8c9&scene=7#wechat_redirect)

介绍：PostgreSQL锁机制分析,[第二部分](http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwNzEzNDkxNQ==&mid=400897914&idx=1&sn=e83f15ba1b62abfd9e01cd7b08b87cc7&scene=4#wechat_redirect)

* [《FSM》](http://blog.chinaunix.net/uid-24774106-id-3764994.html)

介绍：PostgreSQL源码分析之FSM

* [《page》](http://blog.chinaunix.net/uid-24774106-id-3764606.html)

介绍：PostgreSQL源码分析之page

* [《shared buffer状态信息及性能测量 》](http://blog.chinaunix.net/uid-24774106-id-3761861.html)

介绍：PostgreSQL源码分析之shared buffer状态信息及性能测量,推荐[shared buffer的分配与替换](http://blog.chinaunix.net/uid-24774106-id-3761272.html),[shared buffer与磁盘文件 ](http://blog.chinaunix.net/uid-24774106-id-3761123.html),[database和table 与磁盘文件的对应](http://blog.chinaunix.net/uid-24774106-id-3757916.html)

* [《PostgreSQL内部结构与源代码研究索引页》](http://www.cnblogs.com/gaojian/p/3261568.html)

介绍：文章包括pg_stat_statements源代码分析,PostgreSQL的hook机制初步学习,EDB*Plus的client_encoding问题,PostgreSQL的索引膨胀,libpq 与 fe-misc.c,libpq 练习的入口点,Autovacuum 的运行限制,autovacuum 与 vacuum full,autoanalyze 的注意事项,backuplabel file 初步学习,HOT（Heap-Only Tuples）,Checkpoint 发生的时机,checkpoint 活动,pg_buffercache 代码研究,内存结构图示,内存使用增长观察,使用cgroups来控制内存使用,调整内存与IO的参数说明,MVCC图示,ListenSocket 的研究

* [《CreateLockFile》](http://blog.csdn.net/huguangshanse00/article/details/40479995)

介绍：PostgreSQL CreateLockFile分析

* [《动态Hash》](http://blog.csdn.net/li_shugan1/article/details/7975571)

介绍：动态Hash

* [《Postgres Internals Presentations》](http://momjian.us/main/presentations/internals.html)

介绍: PG内部机制分析.

* [《为PostgreSQL添加插件》](http://my.oschina.net/Suregogo/blog/550201)

介绍: 利用pg的hook机制为pg添加插件.


>   :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple:  :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple:  :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple:  :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: :couple: 

* [《PostgreSQL Documentation》](http://www.postgresql.org/docs/manuals/)

介绍：PostgreSQL官方文档主页

* [《PG技术沙龙ppt》](http://wenku.it168.com/org/145)

介绍：2013年4月PG技术沙龙PPT

* [《PG9.4.4中文翻译文档》](http://postgres.cn/docs/9.4/)

介绍：PG9.4.4中文翻译文档

* [《Database System Concepts Sixth Edition》](http://codex.cs.yale.edu/avi/db-book/)

介绍：数据库系统概念(第六版)

* [《PostgreSQL从菜鸟到专家(中译稿 by 洞庭湖的泥鳅)》](http://vdisk.weibo.com/s/ayG13we1Y4EA6)

介绍：这篇文档是国内的一线postgreSQL专家所翻译。很经典

* [《PostgreSQL vs. MS SQL Server》](http://www.pg-versus-ms.com/)

介绍：PostgreSQL与 MS SQL Server的对比,[中文版](http://www.oschina.net/translate/postgresql-vs-ms-sql-server)

* [《PostgreSQL 30天 培训视频》](http://blog.163.com/digoal@126/blog/static/16387704020141229159715/)

介绍：作者[德哥@Digoal](http://blog.163.com/digoal@126/)从事pg截止目前大概有7-8年，长期活跃在国内的pg社区。这套PostgreSQL 30天 培训视频包含了SQL基础,备份恢复,HA,服务端编程,大数据,内核,应用案例等，非常适合新手

* [《PostgreSQL爱好者的参考资料推荐》](http://blog.163.com/digoal@126/blog/static/163877040201172183022203/)

介绍：PostgreSQL爱好者的参考资料推荐

* [《PostgreSQL Studio》](http://www.postgresqlstudio.org/)

介绍：PostgreSQL Studio 是开源的 PostgreSQL 数据库的 Web 接口。可以让你直接在浏览器上编辑数据库代码，浏览数据库模型和运行 SQL 语句。这是一个数据库管理工具，侧重于开发。

* [《PostgreSQL Query Cache》](http://code.google.com/p/pqc/)

介绍：PostgreSQL Query Cache 一个新的开源软件，用来极速提升 PostgreSQL 数据库的查询性能，通过缓存查询结果，可提升 10 ~ 100 倍。

* [《py-postgresql》](http://python.projects.pgfoundry.org/)

介绍：Python的PostgreSQL驱动。

* [《Postgres-XL》](http://www.postgres-xl.org/)

介绍： 一个构建PostgreSQL集群开源软件,Postgres-XL is a PostgreSQL-based scale-out cluster that handles both OLTP write intensive workloads as well as OLAP/BI type of workloads thanks to MPP parallelism.。

* [《pgDesigner》](http://sourceforge.net/projects/pgdesigner/)

介绍：pgDesigner 是一个为PostgreSQL数据库设计的建模工具.仅支持Linux。

* [《pgweb》](https://github.com/sosedoff/pgweb/)

介绍：一个采用 Go 语言开发的基于 Web 的 PostgreSQL 管理系统。

* [《pgwatch》](http://www.cybertec.at/postgresql_produkte/pgwatch-cybertec-enterprise-postgresql-monitor/)

介绍：一个简单易用的 PostgreSQL 的监控工具，支持 PostgreSQL 9.0 以及更新的版本。

* [《pgpool-II》](http://www.pgpool.net/mediawiki/index.php/Main_Page)

介绍：pgpool-II 是运行于 PostgreSQL 数据库服务器和客户端之间的一个中间件，提供的功能包括：连接池、复制、负载均衡、客户端限制和并行查询等。

* [《pgCluu》](http://pgcluu.darold.net/)

介绍：pgCluu 是一个对 PostgreSQL 集群性能进行完整审计的工具，该工具分为两部分：
1. collector 收集器用于从 PostgreSQL 集群中获取统计数据，使用 psql 和 sar 工具
2. grapher 关于生成 HTML 报表和图表 数据库服务器和客户端之间的一个中间件，提供的功能包括：连接池、复制、负载均衡、客户端限制和并行查询等。

* [《cstore_fdw》](https://github.com/citusdata/cstore_fdw)

介绍：cstore_fdw 实现了 PostgreSQL 数据库的柱状存储，用于对批量加载的数据进行分析的场景。

* [《Barman for PostgreSQL》](http://www.pgbarman.org/)

介绍：Barman (备份和恢复管理器) for PostgreSQL 是 PostgreSQL 数据库服务器的灾难恢复工具，允许远程备份多个服务器，帮助 DBA 在数据恢复阶段的关键工作。

* [《pgFouine》](http://www.pgbarman.org/)

介绍：pgFouine 是一个 PostgreSQL 的日志分析软件，可以让你对 PostgreSQL 数据库的运行状态有个清晰的了解，同时对一些慢查询、使用频率最高的查询、错误生成相应的报表和图表。

* [《Substitute PostgreSQL for Your NoSQL Needs》](http://news.dice.com/2014/11/24/substitute-postgresql-nosql-needs/)

介绍：用PostgreSQL替换你的NoSQL。

* [《Representing Trees in PostgreSQL》](http://woss.name/articles/representing-trees-in-postgresql/)

介绍：Representing Trees in PostgreSQL

* [《Michael Paquier》](http://michael.otacoo.com/)

介绍：推荐一个博客，作者是一位日本的开发者。但是文章写的挺好的。是英文！！

* [《Using Writeable CTEs to Improve Performance in PostgreSQL 》](http://omniti.com/seeds/writable-ctes-improve-performance)

介绍：使用CTEs来提升你的数据库性能

* [《Fast pagination on PostgreSQL》](http://chrisdone.com/posts/postgresql-pagination )

介绍：PostgreSQL的快速分页

* [《Upgrading your PostgreSQL cluster from 9.3 to 9.4 》](https://www.florian-schlachter.de/post/upgrading-postgres-9-3-9-4/)

介绍：把你的PostgreSQL集群从9.3升级到9.4.

* [《Making PostgreSQL scale Hadoop-style: Benchmark numbers》](http://www.citusdata.com/blog/86-making-postgresql-scale-hadoop-style)

介绍：Making PostgreSQL scale Hadoop-style: Benchmark numbers

* [《So You Want Another PostgreSQL Database？》](http://engineroom.trackmaven.com/blog/so-you-want-another-postgresql-database-part-1)

介绍：还有[part2](http://engineroom.trackmaven.com/blog/so-you-want-another-postgresql-database-part-2/)

* [《PostgreSQL Rising》](http://rob.conery.io/2012/07/19/postgresql-rising/)

介绍：PostgreSQL的成长

* [《Simple API with Nginx and PostgreSQL》](http://rny.io/nginx/postgresql/2013/07/26/simple-api-with-nginx-and-postgresql.html)

介绍：如何建一个简单的REST API 仅仅使用 Nginx 和 PostgreSQL.如果不理解REST API这里推荐[RESTful API 设计指南](http://www.ruanyifeng.com/blog/2014/05/restful_api.html)、[理解RESTful架构](http://www.ruanyifeng.com/blog/2011/09/restful.html)

* [《hypervault》](https://github.com/tetsuo/hypervault)

介绍：PostgreSQL connection manager for scalability freaks.

* [《PostgreSQL as a benchmarking tool》](https://www.pgcon.org/2014/schedule/attachments/309_PG_as_bench_mark.pdf)

介绍：PostgreSQL as a benchmarking tool

* [《2014年 PGcon会议paper》](http://www.pgcon.org/2014/schedule/index.en.html)

介绍：2014年 PGcon会议paper，进去之后你还可以发现往年的paper。

* [《PSequel》](http://www.psequel.com/)

介绍： Mac OS X端的PostgreSQL图形管理工具

* [《PostgreSQL’s Powerful New Join Type:LATERAL》](http://blog.heapanalytics.com/postgresqls-powerful-new-join-type-lateral/)

介绍： PostgreSQL’s Powerful New Join Type: LATERAL，这个类型是在9.3的版本中开始的。

* [《PostgreSQL Hardware Performance Tuning》](http://momjian.us/main/writings/pgsql/hw_performance/)

介绍：PostgreSQL的硬件性能调优。

* [《PostgreSQL: Introduction and Concepts Bruce Momjian》](http://momjian.us/main/writings/pgsql/aw_pgsql_book/)

介绍：入门型电子书籍,书有点老了2001年的了。此外这本书的作者还有一个[资源页](http://momjian.us/main/writings/pgsql/)，里面有很多的干货。作者是enterpriseDB的工程师。经典文章还有[Writing PostgreSQL Applications](http://momjian.us/main/writings/pgsql/writing_apps.pdf).

* [《Compiling PLV8 with Postgres Plus Advanced Server》](http://blogs.enterprisedb.com/2014/12/03/compiling-plv8-with-postgres-plus-advanced-server-2/)

介绍：[什么是PLV8？](https://code.google.com/p/plv8js/wiki/PLV8),魅力就是:用js写SQL

* [《fosdem 2014年PostgreSQL议题(含视频)》](https://archive.fosdem.org/2014/schedule/track/postgresql/)

介绍:[fosdem](http://en.wikipedia.org/wiki/FOSDEM)是一个开源性组织,这个只是会议的一部分，从2001年开始到目前历经13年的[资料](https://archive.fosdem.org/)都被保存着，如果你有需要可以自己去翻阅。干货很多，另外2015年的议题已经开始筹备了[官方地址](https://fosdem.org/2015/)

*[《PostgreSQL Now Has Logical Decoding》](http://rhaas.blogspot.jp/2014/03/postgresql-now-has-logical-decoding.html)

介绍：PostgreSQL Now Has Logical Decoding,此外作者也是一位enterpriseDB的工程师，他的其他[博文](http://rhaas.blogspot.jp/)也很精彩.

* [《美国2014年pgconf paper》](http://www.pgconf.us/2014/schedule/)

介绍：美国2014年pgconf paper。

* [《mysql2postgres》](https://github.com/maxlapshin/mysql2postgres)

介绍：把MySQL迁移至postgreSQL?不如试试这个工具吧

* [《What are the advantages and disadvantages of using PostgreSQL over MySQL?》](https://www.quora.com/What-are-the-advantages-and-disadvantages-of-using-PostgreSQL-over-MySQL)

介绍：使用PG与MySQL比较有那些有点和缺点？

* [《Postgres full-text search is Good Enough!》](http://blog.lostpropertyhq.com/postgres-full-text-search-is-good-enough/)

介绍：Postgres的全文查询其实也很棒：多语言支持，模糊查询等，这篇文章说的很详细。而且里面有很多实际例子

* [《PostgreSQL Security Audit》](http://security.stackexchange.com/a/2536)

介绍：数据库安全问题一直是一个问题热门话题，PostgreSQL资料更是少之有少。这篇文章值得推荐。建议多多留意[postgresql security Vulnerabilities](http://www.cvedetails.com/vulnerability-list/vendor_id-336/product_id-575/Postgresql-Postgresql.html)、[Vulnerability handling in the PostgreSQL project](http://lwn.net/Articles/546550/)、[Security for PostgreSQL explain plans](https://docs.newrelic.com/docs/apm/traces/transaction-traces/security-postgresql-explain-plans)、[Row security in PostgreSQL](http://blog.2ndquadrant.com/postgresql-row-security-overview/)

* [《使用oracle_fdw进行增量数据迁移的神奇方法》](http://blog.osdba.net/525.html)

介绍:Oracle增量数据迁移到postgres方法，此外博主还有其他非常棒的文章。推荐也可以看看

* [《Ware Yosemite? Possible PostgreSQL upgrade issues in OS X 10.10》](http://blog.2ndquadrant.com/ware-yosemite-possible-postgresql-upgrade-issues-os-x-10-10/)

介绍:PostgreSQL升级在 Yosemite出现问题？可以参考一下这里。同样的也还有其他的文章也很不错

* [《Open source developer based in Japan》](http://michael.otacoo.com/)

介绍:如题，是日本一个开源项目博客，里面有很多postgresql的最新特性介绍(截止目前2014.12.13已有pg9.5的特性预览了)

* [《PGXN: PostgreSQL Extension Network》](http://pgxn.org/)

介绍:一个存放PostgreSQL扩展库的资源库,很多扩展插件都能够在这个里面找到

* [《GP GPU  Accelerates PostgreSQL》](http://www.slideshare.net/kaigai/gpgpu-accelerates-postgresql)

介绍：GPU对pg数据库的加速优化

* [《Porting Oracle Applications to PostgreSQL》](http://www.slideshare.net/petereisentraut/porting-oracle-applications-to-postgresql)

介绍：从Oracle迁移到pg，此外该作者还有一篇迁移的[ppt](http://www.slideshare.net/petereisentraut/porting-applications-from-oracle-to-postgre-sql).

* [《Building and Distributing PostgreSQL Extensions Without Learning C》](http://www.slideshare.net/justatheory/building-and-distributing-postgresql-extensions-without-learning-c)

介绍：即使没有C，你也可以扩展pg

* [《PagerDuty analytics with Postgres》](https://stripe.com/blog/pagerduty-analytics-with-pd2pg)

介绍：使用PagerDuty做pg分析

* [《Syncing Postgres to Elasticsearch: lessons learned》](https://gocardless.com/blog/syncing-postgres-to-elasticsearch-lessons-learned/)

介绍：Elasticsearch是一个实时的分布式搜索和分析引擎,这篇文章是讲述作者在做pg同步到Elasticsearch的时候的一些经验之谈，如果有相关需要的建议阅读．如果不明白什么是E[lasticsearch](http://www.elasticsearch.org/)，可以先看看[Elasticsearch权威指南](http://fuxiaopang.gitbooks.io/learnelasticsearch/)

* [《pypgTAP》](https://github.com/itissid/pypgTAP)

介绍：Making Postgres coding and testing fun!

* [《Backuping PostgreSQL with Docker》](http://geoffrey.io/backuping-postgresql-in-docker.html)

介绍：备份基于Docker的PostgreSQL数据库,国内有[中文版](http://dockerone.com/article/118)

* [《postgresql 9.0 memory processes》](http://raghavt.blogspot.com/2011/04/postgresql-90-memory-processes.html)

介绍：PostgreSQL 9.0 内存 & 进程，感觉英语吃力的朋友可以阅读[中文版](http://dreamer-yzy.github.io/2015/01/09/-%E7%BF%BB%E8%AF%91-PostgreSQL-9-0-%E5%86%85%E5%AD%98-%E8%BF%9B%E7%A8%8B/)

* [《postgresql 9.0 architecture》](http://raghavt.blogspot.com/2011/04/postgresql-90-architecture.html)

介绍： 本篇文章讲述了PostgreSQL 9.0 构架，[中文版](http://dreamer-yzy.github.io/2015/01/08/-%E7%BF%BB%E8%AF%91-PostgreSQL-9-0-%E6%9E%84%E6%9E%B6/)

* [《Deadlocks in PostgreSQL》](http://raghavt.blogspot.com/2011/11/deadlocks-in-postgresql.html)

介绍： PostgreSQL中的死锁，[中文版](http://dreamer-yzy.github.io/2015/01/14/-%E7%BF%BB%E8%AF%91-PostgreSQL%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%AD%BB%E9%94%81/)

* [《PostgreSQL 9.0 Backup & Recovery》](http://raghavt.blogspot.com/2011/05/postgresql-90-backup-recovery.html)

介绍： 本篇文章讲述了PostgreSQL 9.0 备份 & 恢复架，[中文版](http://dreamer-yzy.github.io/2015/01/13/-%E7%BF%BB%E8%AF%91-PostgreSQL-9-0-%E5%A4%87%E4%BB%BD-%E6%81%A2%E5%A4%8D/)

* [《将数据从PostgreSQL同步到Elasticsearch的经验总结》](http://www.infoq.com/cn/news/2015/01/postgresql-elasticsearch)

介绍： 将数据从PostgreSQL同步到Elasticsearch的经验总结

* [《数据库相论文推荐》](http://www.vldb.org/pvldb/vol6/)

介绍： 索引，查询，磁盘，优化，挖掘，集群，数据恢复，高可用，高性能等等，这些仅仅是一部分而已，在[主页](http://www.vldb.org/pvldb/)上面有2014年一年的数据库相关论文

* [《pgloader》](http://pgloader.io/)

介绍： postgresql的一数据导入工具，支持csv, 数据迁移

* [《mysql schema to postgresql》](https://github.com/mihailShumilov/mysql2postgresql)

介绍：Converter mysql schema and data to postgresql

* [《Search PostgreSQL sites》](http://www.pgsql.ru/db/pgsearch/)

介绍：一个PostgreSQL资料搜索引擎.

* [《PostgreSQL Tutorial》](http://www.postgresqltutorial.com/)

介绍：一个PostgreSQL入门教程站点，新手上路.

* [《PostgreSQL: CLUSTER table USING index》](http://hans.io/blog/2014/03/25/postgresql_cluster/)

介绍：对CLUSTER表使用索引.

* [《When Postgres will not start》](http://blog.endpoint.com/2014/11/when-postgres-will-not-start.html)

介绍：当数据库无法启动的时候,我们应该如何做.

* [《Postgres and Connection Pooling》](http://www.craigkerstiens.com/2014/05/22/on-connection-pooling/)

介绍：作者的[博客](http://www.craigkerstiens.com/)还有很多干货.

* [《PgBouncer》](https://pgbouncer.github.io/)

介绍：PGBouncer是一个轻量级的针对PostgreSQL的数据库连接池工具，能够给客户端提供一个统一的链接视图.

* [《PGQ 》](https://wiki.postgresql.org/wiki/PGQ_Tutorial)

介绍：PGQ is the queueing solution from Skytools. The Londiste replication solution is a consumer daemon built on PGQ, and the API is accessible for you to create any asynchronous processing facility, based on queuing.[github](https://github.com/kostya/pgq).

* [《Implementing High Availability with PostgreSQL》](https://www.youtube.com/watch?v=j642n39oBgQ)

介绍：实现一个高可用PostgreSQL集群,YoutuBe上更多[PostgreSQL cluster](https://www.youtube.com/results?search_query=postgresql+cluster)视频.

* [《numtel:pg》](https://github.com/numtel/meteor-pg)

介绍：Reactive PostgreSQL for Meteor.

* [《Slow PostgreSQL Performance? Don't Forget to Vacuum your Database》](https://lob.com/blog/supercharge-your-postgresql-performance/)

介绍：数据库性能优化之Vacuum.

* [《select * from depesz;》](http://www.depesz.com/)

介绍：里面有很多pg的最新资料,例如新版本的功能,技巧等.

* [《BDR 0.10.0 Documentation》](http://bdr-project.org/docs/next/index.html)

介绍：[BDR](http://2ndquadrant.com/en/resources/bdr/)新的文档,使用的数据库版本是9.4的,BDR可以帮助你更好的建立一个pg集群.

* [《Managing big enough data in postgres》](http://blog.tarkalabs.com/2015/04/16/managing-big-enough-data-in-postgres/)

介绍：pg中的大规模数据管理经验.

* [《Database System Concepts Sixth Edition》](http://codex.cs.yale.edu/avi/db-book/)

介绍：耶鲁大学的数据库系统概念课件.

* [《Hooks in PostgreSQL》](https://wiki.postgresql.org/images/e/e3/Hooks_in_postgresql.pdf)

介绍：PostgreSQL的hook机制介绍.如果有困难可以先看看[简单的使用介绍](http://www.cnblogs.com/gaojian/p/3259147.html)，此外这位博主的[其他pg文章](http://www.cnblogs.com/gaojian/p/topindex.html)也不错.

* [《The design of the postgres storage system》](http://www.postgresql.org.es/sites/default/files/ERL-M87-06.pdf)

介绍：Postgres存储系统设计论文.

* [《The design of the postgres》](http://www.postgresql.org.es/sites/default/files/ERL-M85-95.pdf)

介绍：Postgres设计论文.

* [《The Design of the POSTGRES Rules System》](http://www.postgresql.org.es/sites/default/files/ERL-M85-95.pdf)

介绍：The Design of the POSTGRES Rules System.

* [《PostgreSQL官方推荐文献》](http://www.postgresql.org/docs/devel/static/biblio.html)

介绍：PostgreSQL官方推荐文献.

* [《Anatomy of a Database System》](http://wshan.net/bigdata/read1.pdf)

介绍：数据库内部结构剖析.

* [《PGtune》](http://pgtune.leopard.in.ua/)

介绍：PostgreSQL性能调优工具,只需要输入机器配置即可获得相应的推荐优化参数.

* [《PostgreSQL performance considerations》](https://robots.thoughtbot.com/postgresql-performance-considerations)

介绍：很多讲 PostgreSQL 优化的文章都提到了 Partial indexes[Partial indexes](http://www.postgresql.org/docs/9.4/static/indexes-partial.html)，简单的说，它是一个通过 WHERE 过滤后的子集数据的索引，虽然 MySQL 里也有这个名词，但完全不是一个东西。案例：㈠ [Handling Growth with Postgres: 5 Tips From Instagram](http://instagram-engineering.tumblr.com/post/40781627982/handling-growth-with-postgres-5-tips-from) ㈡ [Speeding Up PostgreSQL With Partial Indexes](http://blog.heapanalytics.com/speeding-up-postgresql-queries-with-partial-indexes/).

* [《Postgres Guide》](http://www.postgresguide.com/index.html)

介绍：Postgres的指南主要强调在Postgre存在的最佳实践和强大的功能.

* [《PostgreSQL Performance Tuning》](http://linuxfinances.info/info/postgresqlperformance.html)

介绍：PostgreSQL性能调优,作者的其他[关于PostgreSQL文章](http://linuxfinances.info/info/postgresql.html)也不错.

* [《PostgreSQL Backend Flowchart》](http://www.postgresql.org/developer/backend/)

介绍： PostgreSQL 内核学习.

* [《PostgreSQL Vulnerability》](http://cve.mitre.org/cgi-bin/cvekey.cgi?keyword=postgresql)

介绍： PostgreSQL漏洞库.

* [《Full text search in milliseconds with PostgreSQL》](https://blog.lateral.io/2015/05/full-text-search-in-milliseconds-with-postgresql/)

介绍： PostgreSQL毫秒级全文本搜索.

* [《Annotated postgresql.conf and Global User Configuration (GUC) Guide》](http://www.varlena.com/GeneralBits/Tidbits/annotated_conf_e.html)

介绍： postgresql.conf配置文件注释.

* [《Bottled Water: Real-time integration of PostgreSQL and Kafka》](http://blog.confluent.io/2015/04/23/bottled-water-real-time-integration-of-postgresql-and-kafka/)

介绍：利用Postgres 9.4的新功能Logical Decoding，实时stream所有SQL操作到Kafka，然后下游的各种consumer从Kafka中接收。其实就是Write-ahead logging的广义应用

* [《Is PostgreSQL Your Next JSON Database?》](https://www.compose.io/articles/is-postgresql-your-next-json-database/)

介绍： Is PostgreSQL Your Next JSON Database?.

* [《NoSQL with PostgreSQL 9.4 and JSONB》](http://blog.2ndquadrant.com/nosql-postgresql-9-4-jsonb/)

介绍： NoSQL with PostgreSQL 9.4 and JSONB.

* [《PostgreSQL, the NoSQL Database》](http://www.linuxjournal.com/content/postgresql-nosql-database)

介绍： PostgreSQL, the NoSQL Database.

* [《How to update large tables in PostgreSQL》](http://blog.codacy.com/2015/05/14/how-to-update-large-tables-in-postgresql/)

介绍： PostgreSQL如何更新大表.

* [《PostgreSQL:Error Message Style Guide》](http://www.postgresql.org/docs/devel/static/error-style-guide.html)

介绍： PostgreSQL错误信息编码指南.

* [《Compressing PostgreSQL JSONB data 12x using cstore_fdw》](https://www.citusdata.com/blog/156-compressing-jsonb-using-cstore-fdw)

介绍： cstore_fdw压缩PostgreSQL数据.

* [《PostgreSQL: the good, the bad, and the ugly》](http://lwn.net/SubscriberLink/645020/e1ba36cff8248df0/)

介绍： PostgreSQL评价.

* [《SQLPro for PostgresSQL》](http://www.hankinsoft.com/SQLProPostgres/)

介绍： Mac OS X上的PostgreSQL管理器.

* [《PostgreSQL 9.5's Upsert Feature Explained》](https://www.youtube.com/watch?v=pbg97bkxbbY&utm_source=postgresweekly&utm_medium=email)

介绍: PostgreSQL 9.5新特性Upsert解释 .

* [《PostgreSQL database replication》](http://www.vertabelo.com/blog/technical-articles/postgresql-database-replication)

介绍:PostgreSQL的复制.

* [《YeSQL: Battling the NoSQL Hype Cycle with Postgres》](http://momjian.us/main/blogs/pgblog/2015.html)

介绍： YeSQL: Battling the NoSQL Hype Cycle with Postgres,博客的[其他内容](http://momjian.us/main/blogs/pgblog/2015.html)也不错.

* [《pgTAP》](http://pgtap.org/)

介绍:pgTAP is a unit testing framework for PostgreSQL written in PL/pgSQL and PL/SQL.

* [《Practical PostgreSQL》](http://www.commandprompt.com/ppbook/?page=ppbook)

介绍: 免费的pg电子书《PostgreSQL实践》,书虽然有点老,但是很多知识点是可以通用的.

* [《PostgreSQL: Introduction and Concepts》](http://momjian.us/main/writings/pgsql/aw_pgsql_book/)

介绍:PostgreSQL介绍与入门,免费在线电子书,[pdf版](http://momjian.us/main/writings/pgsql/bookfigs.pdf),入门的还有[Get to know PostgreSQL](http://momjian.us/main/writings/pgsql/Get_to_know_PostgreSQL.pdf).

* [《Mastering PostgreSQL Administration》](http://momjian.us/main/writings/pgsql/administration.pdf)

介绍:PostgreSQL管理入门,非常全,此外作者写了很多关于pg的[ppt和文档](http://momjian.us/main/writings/pgsql/),也很精彩.

* [《Postgres-XC》](https://wiki.postgresql.org/wiki/Postgres-XC)

介绍: Postgres-XC 是一种提供写可靠性,多主节点数据同步,数据传输的开源集群方案.

* [《PGCon 2015 演讲稿》](http://www.pgcon.org/2015/schedule/)

介绍: PGCon 2015 演讲稿下载.


* [《PostgreSQL Shutdown》](http://www.enterprisedb.com/postgres-plus-edb-blog/robert-haas/postgresql-shutdown)

介绍: PG停止服务评析.

* [《First Rule in Securing Postgres: Don’t Be Dumb》](http://www.enterprisedb.com/postgres-plus-edb-blog/robert-haas/first-rule-securing-postgres-don-t-be-dumb)

介绍: pg的安全规则建议,共5点,第一点就是Don’t be dumb!,enterprisedb的[官方博客](http://www.enterprisedb.com/postgres-plus-edb-blog)资源还真的比较丰富,例如还有中文版的[Postgres Plus Advanced Server与oracle兼容文档](http://www.enterprisedb.com/docs/cn/8.3R2/oracompat/EnterpriseDB_OraCompat_8.3_CN-01.htm).

* [《Serializable Snapshot Isolation in PostgreSQL》](http://arxiv.org/pdf/1208.4179v1.pdf)

介绍: PG中的可串行化快照隔离.

* [《Converting from other Databases to PostgreSQL》](https://wiki.postgresql.org/wiki/Converting_from_other_Databases_to_PostgreSQL)

介绍: 其他数据库向psotgresql迁移数据的工具,官方出品，包括 MySQL, MS SQL Server, SQL Azure, Oracle, MS Access.等.

* [《深度学习PostgreSQL》](http://pan.baidu.com/s/1bnnqEHx)

介绍: 从安装到双机热备再到内核分析,内容丰富网盘提取密码`fmby`.

* [《Postgres CLI with autocompletion and syntax highlighting》](http://pgcli.com/)

介绍: pgcli是一个PostgreSQL命令行工具,提供了语法高亮以及自动补全的功能.

* [《Postgres Guid》](http://postgresguide.com/)

介绍: Postgres入门指南,从安装到优化,也讲到了非标准数据类型JSON,hstor等.

* [《Efficient Use of PostgreSQL Indexes》](https://devcenter.heroku.com/articles/postgresql-indexes#partial-indexes)

介绍: 本文介绍了如何高效的使用pg的索引,很详细.讲到了很多容易被初学者容易疏忽的地方.

* [《PostgreSQL学习手册(目录)》](http://www.cnblogs.com/stephen-liu74/archive/2012/06/08/2315679.html)

介绍: PostgreSQL学习手册,虽然是2012年的,但里面的内容与现在的最新版pg是兼容,可以正常使用的.

* [《"Big data" features coming in PostgreSQL 9.5》](http://lwn.net/Articles/653411/)

介绍: PostgreSQL9.5中对于大数据的有利特性介绍.

* [《PostgreSQL-The Bits You Haven't Found》](http://postgres-bits.herokuapp.com/)

介绍: PostgreSQL中可能你还不知道的秘密,可以用作知识梳理.

* [《Designing A PostgreSQL Document API》](http://rob.conery.io/2015/08/20/designing-a-postgresql-document-api/)

介绍: 自己动手设计一个PostgreSQL文档api.

* [《10 beginner's PostgreSQL tasks you should know》](https://eye.raze.mx/10-beginner-postgresql-tasks-you-should-know/)

介绍: PostgreSQL初学者快速入门要点.

* [《SQL vs NoSQL KO. Postgres vs Mongo》](https://www.airpair.com/postgresql/posts/sql-vs-nosql-ko-postgres-vs-mongo)

介绍: 关系型数据库Postgres vs NoSQL 数据库Mongo的对决,这篇文章比较客观.

* [《EnterpriseDB认证通关攻略》](http://blog.chinaunix.net/uid-20726500-id-4454943.html)

介绍:如果你想考EnterpriseDB认证,推荐阅读此篇文章.

* [《sql_firewall: a SQL Firewall Extension for PostgreSQL》](https://github.com/uptimejp/sql_firewall)

介绍:这个插件可以更好的帮助你防御黑客攻击你的数据库.

* [《Aquameta Layer 0: meta - Writable System Catalog for PostgreSQL》](http://blog.aquameta.com/2015/08/29/intro-meta/)

介绍:Aquameta的pg实践.

* [《Postgres Weekly》](http://postgresweekly.com/)

介绍:国外的PostgreSQL周刊,每周的pg新鲜事.

* [《PostgreSQL, pg_shard, and what we learned from our failures》](https://www.citusdata.com/blog/19-ozgun/265-postgresql-pgshard-and-what-we-learned-our-failures)

介绍:pg_shard的经验分享.

* [《REST API for any Postgres database》](https://github.com/begriffs/postgrest)

介绍:pg的一个非官方REST API,此外推荐[RADIP RESTful API for PostgreSQL](https://github.com/QBisConsult/psql-api).

* [《Pg_clog异步提交一致性、原子操作与fsync》](http://mysql.taobao.org/monthly/2015/09/02/)

介绍:Pg_clog分析.

* [《Pg的checkpoint的调度》](http://mysql.taobao.org/monthly/2015/09/06/)

介绍:同步机制分析.

* [《PostgreSQL Foreign Data Wrappers》](https://www.kentik.com/postgresql-foreign-data-wrappers/)

介绍:PostgreSQL外部数据封装器介绍.

* [《Following a Select Statement Through Postgres Internals》](http://patshaughnessy.net/2014/10/13/following-a-select-statement-through-postgres-internals)

介绍:SELECT查询如何在PostgreSQL内部工作的.

* [《PipelineDB—The Streaming SQL Database》](https://www.pipelinedb.com/)

介绍:PipelineDB是基于PostgreSQL研发的一种流式关系数据库.

* [《PostgreSQL：A Platform for Multiple Sources Data Retrieval》](https://abdulyadi.files.wordpress.com/2015/10/ictvetpaper.pdf)

介绍:使用pg完成多平台数据源检索,[幻灯片](https://abdulyadi.files.wordpress.com/2015/10/presentation.pdf).

* [《Column-Stores vs. Row-Stores: How Different Are They Really?》](http://db.csail.mit.edu/projects/cstore/abadi-sigmod08.pdf)

介绍:列式存储与行式存储数据库之间究竟有何区别？.

* [《Pivotal Greenplum Database has been open sourced》](https://github.com/greenplum-db/gpdb)

介绍:基于PostgreSQL的Greenplum Database数据仓库开源.

* [《PostgreSQL 数据库文档》](http://pgsqlcn.com/index.html)

介绍:PostgreSQL数据库文档,文档内容基于9.5版本演示.

* [《More Concurrency: Improved Locking In PostgreSQL》](http://highscalability.com/blog/2015/10/13/more-concurrency-improved-locking-in-postgresql.html)

介绍:pg高并发在锁方面的改善，[中文版](http://www.csdn.net/article/2015-11-07/2826143).

* [《SQL Tabs 》](http://www.sqltabs.com/)

介绍:PostgreSQL的跨平台终端.

* [《Writing Postgres Extensions - Debugging》](http://big-elephants.com/2015-10/writing-postgres-extensions-part-iii/)

介绍:PostgreSQL插件开发.

* [《PostgreSQL: A full text search engine》](http://shisaa.jp/postset/postgresql-full-text-search-part-1.html)

介绍:PostgreSQL全文搜索引擎剖析[part2](http://shisaa.jp/postset/postgresql-full-text-search-part-2.html),[part3](http://shisaa.jp/postset/postgresql-full-text-search-part-3.html).

* [《PostgreSQL-Consulting.com》](http://blog.postgresql-consulting.com/)

介绍:这是一个PG商业顾问的博客，里面提供的pg性能调优，部署，迁移等博文.

* [《PostgreSQL Planet》](http://planet.postgresql.org/)

介绍:PostgreSQL官方的一个pg文章news.

* [《Benchmarking Postgres-XL》](http://blog.2ndquadrant.com/benchmarking-postgres-xl/)

介绍:Postgres-XL压力测试分析,博客中的[其他内容](http://blog.2ndquadrant.com/)也很有料.

* [《PostgreSql Database Video Tutorials》](https://www.youtube.com/playlist?list=PLFRIKEguV54bgwAcgFiOs5GMo3q2DhVDj)

介绍:PostgreSQL视频教程.

* [《PostgreSQL Replication Tutorial》](https://www.youtube.com/watch?v=GobQw9LMEaw)

介绍：PostgreSQL Replication Tutorial


* [《ngx_postgres》](https://github.com/FRiCKLE/ngx_postgres)

介绍:nginx访问Postgresql模块

* [《How PostgreSQL Processes a Query》](http://anoncvs.postgresql.org/cvsweb.cgi/~checkout~/pgsql/src/tools/backend/index.html)

介绍:pg是如何处理一个查询的？

* [《Common misconceptions about locking in PostgreSQL》](https://www.compose.io/articles/common-misconceptions-about-locking-in-postgresql/)

介绍:pg中容易误解的锁

* [《PostgreSQL Big SQL commponent》](http://www.bigsql.org/se/components.jsp)

介绍:pg大数据工具箱

* [《PostgreSQL 9.3.4 文档》](http://www.postgres.cn/docs/9.3.4/)

介绍:PostgreSQL 9.3.4 文档翻译,作者是《postgresql内核分析》作者

* [《pglogical：A logical replication system for PostgreSQL》](http://2ndquadrant.com/en/resources/pglogical/)

介绍:pg的逻辑复制扩展,兼顾了基于触发器复制技术的灵活性,同时又有基于日志复制技术的高效性

* [《Postgres EXPLAIN Visualizer》](http://tatiyants.com/pev)

介绍:Postgres的EXPLAIN查看执行计划已经非常的直观、全面，不过有人更钟情于图形化的展示，现在有了这样一个项目就是干这个的：Postgres EXPLAIN Visualizer (Pev)。
